# Создание карты мест для пеших прогулок

Перед началом работы необходимо установить FME(пробной версии вполне достаточно).


[Скачать](https://www.dropbox.com/sh/ma3f5bpyipa8vt0/AABBDRfEVvzxNOP0aHB2LW1Wa?dl=0) данные для Питера.

Актуальные данные по опросу хранятся на heroku.

### Получение данных
#### Фотографии из ВК
Все входные и выходные данные находятся в схеме `photos` БД `lba`.

Для этого, необходимо запустить скрипт,
[vk_extractor.py](https://gitlab.com/sasfeat/lba_back/blob/master/vk_extractor.py)
для сбора фотографий из Вконтакте
```bash
 $ python vk_extractor.py -df 2013/11/30 -dt 2017/09/01 -t cell_400_base -c d_2014_2017 -r 100 -o vk_photo
```

Описание к входным параметрам скрипта
можно получить командой `$ python vk_extractor.py -h`. Время работы скрипта
зависит от территории и количества фотографий. Для Санкт-Петербурга
скрипт работал около 2 дней.

После того, как фотографии будут записаны в таблицу `photos.vk_photos` БД,
необходимо отфильтровать шлаковые фотографии(объявления, рекалму). Кроме того,
так как мы будем строить маршруты для прогулок, то также надо оставить только
те фотографии, которые были сделаны на улице. Для этого необходимо
воспользоваться FME проектом `1_filter_and_classify_photos.fmw`. На вход
необходимо подать таблицу `photos.vk_photos` и `osm.buildings_single`.
На выходе получим отфильтрованные точки, каждая из которых имеет класс
outdoor или indoor. Для того, чтобы использовать только фотографии outdoor,
можно внести соответствующие правки в проект fme или воспользоваться QGIS.

Далее нужно высчитать плотность фотографов(количество людей сделавших
хотя бы одну фотографию в пределах единичной площади). Для этого во-первых
построим сетку полигонов единичной площади. Это можно сделать и в проекте
FME, однако там можно построить только квадратную сетку. Так как улицы
города ориентированы не только в напралениях север-юг, запад-восток, можно
воспользоваться более гибкой сеткой гексагонов. Для этого можно воспользоваться
плагином функцией **Create Grid Layer** модуля **MMQGIS**. После того, как сетка
будет создана, можно приступить к расчетам в FME. Открываем
проект `2_make_grid.fmw` и задаем входные слои **полученного грида**(`photos.grid`),
**территории города**(`munip_rayoni_3857`) и **отфильтрованных фотографий**
(`grid100_nojunk_outdoor`, но это не точно:). На выходе получим
сетку гексагонов с полями **nusers**(плотность фотографов) и nphotos(плотность фотографий).
В дальнейшем будем использовать только nusers.


#### Шум, архитектура, зеленые зоны, грязные зоны, вода и результаты опроса

Процедура получения этих данных описана в магистрской работе. Результаты
хранятся в следующих таблицах БД:
- зелень, грязь и вода - `osm.vegetation-polygon`,`osm.landuse-polygon`,
`osm.water-polygon`,`osm.poi-polygon`
- архитектура - `archi`
- шум - `noise`
- опрос - бд `walkplaces`(под Postgres 10), схема `quiz`


### Подготовка данных

Цель: создать таблицу в которой каждая строка соответствует
участку пешеходной дорожки заданной длины а колонки - это
предикторы(шум, архитектура, зелень, грязь, вода и фотки) и
оценка пользователей по результатам опроса. Эту таблицу уже
можно будет использовать для обучения.

#### Пешеходные дорожки.

Шаги 1,3 и 4 хрянятся в проекте фме `4_prepare_lines.fmw`

Данные по дорожкам берутся из набора OSM. Перед тем, как
их использовать, надо устранить топологические ошибки. Это
делается по следующему алгоритму:
- заснапить линии(tolerance=100) в фме
- отфильтровать данглы без учета длины в кугисе
- сформировать массив айдишников из "чистых" линий
- отфильтровать пешеходные линии по айдишникам.
(внимательно следить за тем, как грасс разбирается с osm_id - он слишком длинный)

Выходной слой хранится в `splitted_50`




#### Связать зелень, воду и грязь

Здесь и далее все промежуточные  выходные слои будут хранится в
 `data/geodata/footways.gpkg`

Проект: `4_footways_with_osmdata.fmw`.

Вход: `osm.vegetation-polygon`,`osm.landuse-polygon`,
`osm.water-polygon`,`osm.poi-polygon`, `splitted_50`

Выход: слой `with_osm`

#### Связать фотки

Проект: `5_withosmfootways_with_photos.fmw`

Вход: `photos.hexgrid_photos`,`with_osm`

Выход: `with_nusers`

#### Связать архитектуру

Проект: `6_osmphotos_with_archi.fmw`

Вход: `archi`, `culture_center`,`with_nusers`

Выход: `osm_photo_archi`

#### Связать шум

Чтобы проект `7_osm_ph_archi_with_noise.fmw` отрабатывал быстро,
надо разбить полигоны шума сеткой квадратов. Полигоны шума слишком большие по
площади и имеют сложную конфикурацию. Такая операция по сути своей
аналогична применению пространственного индекса. Разбить можно при помощи
QGIS. В итоге получаем слой `noisegrid_cells`. Теперь можно использовать его
вместе со слоем  `osm_photo_archi`. На выходе получаем слой `osm_ph_archi_noise`

#### Связать опросник

Проект: `8_footways_with_quest.fmw`

Вход: `osm_ph_archi_noise`, `quiz.lines`,`quiz.points`,`quiz.polys`

Выход: `result`(геоданные), `data/footways.csv`(таблица)

В итоге `footways.csv` - наши данные для использования в обучении.


### Анализ данных

Необходимо выполнить инструкции указанные в `walkplaces-analysis.ipynb`
Итог - предсказание классов для каждого участка улиц города. Эти данные
сохраняются в `footways_predicted_2lvls.csv` (для двух уровней) и
`footways_predicted_3lvls.csv`(для трех уровней). Для использование результатов
в задачи навигации необходимо их связать с геометриями. Это можно сделать
воспользовавшись вкладкой слоя **Связи** в QGIS используя поле **id**.

Чтобы использовать как результат классифитора, так и ответы пользователей,
можно объединить их в единый датасет. Для этого надо воспользоваться
проектом `9_merge_predicted_with_real.fmw`.